.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Invisibility-Sphere:

Сфера невидимости (`Invisibility Sphere <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=165>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, материальный

**Область**: 10-футовая эманация

**Цели**: вы и любое количество существ в области

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы и все цели становитесь невидимы, но не для друг друга, пока остаетесь внутри области заклинания.
Если существо, ставшее невидимым из-за этого заклинания, покидает его область действия, оно становится видимым и остается таким даже если возвращается в область действия заклинания.
Если любое существо, ставшее невидимым из-за этого заклинания, использует враждебное действие, заклинание заканчивается после завершения враждебного действия.

Во время исследования, легко вместе двигаться медленно и оставаться невидимыми.
Однако в бою это малопригодно.
Как только начинается столкновение, существа остаются невидимыми до самого конца первого раунда, после чего заклинание завершается.

----------

**Усиление (5-й)**: Продолжительность увеличивается до 1 часа.





.. include:: /helpers/actions.rst